2019 MTR SUMMER INTERNSHIP

悶到傻左

Lm 俾想像中冇咁chur

開工啦咩

Day1就叫春

仲有20分鐘就放工

有冇人宜家係有嘢做

你地幾點收工？

518

今日放完飯差啲訓著

infrastructure maintenance department 唔係要我嚟緊都係喺office 返工吓話

有冇人成個department得一個intern

我都係

你地食飯同邊個食

我

成班同事食

咁好嘅，我條team無人理我

到lunch叫埋我停手食飯先但好似冇諗過叫我一齊

我係隔黎dept啲人提我夠鐘食飯

咁又仆街左啲巴打咩dept
btw你地有冇同其他intern一齊，自己一個好悶，啲野唔識做又得自己煩

唔自爆 你有野做咁好嘅下個月會有多啲intern 應該會好啲

點解你知下個月會多啲

你哋個department多唔多人

因為我dept 啲人話有啲人下個月先開始翻但唔知係咪個個dept都咁 至少我嗰到係

大約10個

我比較驚冇人理我最後要玩電話

我嗰個都係

依家悶到仆街

same here

大家通常有咩做

打文件

開到 不過我返偏遠細office

我個office好似得我一個intern 想約都冇 sosad

咁仲等咩 Add my tg 啦
太悶果陣起碼可以圍下爐吹下水

聽日down tg

發覺其他intern 好 aggressive

點aggressive法?

係咁r老細或者其他職員吹水？

唔係啩，開工幾日就博表現！？

係咁問有咩學 俾左野佢睇，過一陣就話睇完
搞到我好老尷

我寧願冇人陪都唔想同啲aggresive嘅一齊返
一齊hea做就最好

有無人到今日都未有野做

咁撚chur

有無火炭jj一齊食lunch

有咩dept嘅巴絲打都係無野做？

有野做不過得好少，有個細粒嘅full time 同我講話唔好係咁r 野做。 因為其實大家都知你無野做，問黎都無用，只會顯得你好煩。

呢個真

巴打你都係hku engine? 有冇興趣交流下

巴打你返邊

我偏遠office得一條友廢時自爆 你有冇tg?

今晚開返個tg😂

上年有friend r 嘢做俾人開聲屌

唔r 但又唔派task 可以點？扮工？

大家都知intern 係請返嚟坐
上年做淨係開枱頭部電腦都等咗兩個禮拜

Wtf 咁貴請啲人翻黎坐其實唔知點解有錢啲intern就學唔到野，無錢啲就學到野

所以上年做完都有少少後悔

咁佢多錢 算係咁啦 其實都有聽講過 只係無諗過係無野做到依個地步

唔洗認真工作 去搵人吹下水
intern 緊係R泥好過啦

又唔會完全無嘅 唔好主動r 就得啦

咩dept?

下個月先返工，預咗又轉兩個月凳

好衰唔衰個位喺路口 勁多人行過見到我做乜

屌係
扮工講就容易，但其實真係好撚難
唔明做政府工啲人點生存到

屌完全same...
我問題係我地個lead係好似好想我學到野咁 好認真教我公司d野
但係派d task淨係叫我睇下d文件、執靚個outlook
完全冇d實則d同清楚d既guidelines 話我知要交到d咩product比佢
我地公司唔係有subsidy請intern 係自己想請 但又唔知想intern點幫手，成頭問號
最慘個director仲要每個月月尾同d intern傾計，想聽下d intern對間公司既睇法/有咩改善咁
但又唔比我地實際去感受下佢地日常既工作，真係到時唔知要點比意見

佢地成班同事一齊扮會好啲

新人lm 大家番咩dept

唔答驚自爆

就悶死 成朝無野做

一唔一齊出黎同樓豬食飯

Lm跟機

我個陣直頭係 OFFICE 計教

呢 d 傻豬過幾日就比人屌

冇人理咁爽

邊有人得閒理

大家放工放幾點？有冇等superviosor走先走

5點就汁野準備啦一到18分走人
supervisor都唔知幾點先走

你就咁走定會同佢交代返聲

頭一個星期會突登去講聲嘅
之後就順便見到先講我覺得mtr無人理你走左未俾得你做嘅都唔係咩急事要搵到你

我會同熟人講 其他人wfc

Ching番邊頭

有冇火炭食飯團？

同問
想知病假點計

no pay leave

咁有冇話幾耐之前要講
12號大家係咪都apply左hr個programme
但依家發現個日唔得閒
點做好

我都有報 今日9坐左成日 乜都冇做過

yes有冇人知但我地聽日交form如果supervisor批就得 supervisor似廢老撐送中驚佢問我咩事請

有醫生紙都no pay?

聽日一齊四圍行

有無成功消息？

聽日induction programme如果請假應該係俾自己office定hr

如果induction照去有冇人陪我hea，驚你哋好chur

聽日有冇人去呀

聽日有冇人會罷工啊？

請咗假

有同事話其實sick leave好啲

巴打點請假？請事假定病假？洗唔洗交form或者係system搞？

請假要填application for leave張form架 要人簽名個啲 而家都無得填啦聽日就係

要唔要醫生紙

巴打唔驚佢紀錄低你咩 我淆底請病假算

Sorry冇追post 原來你去旅行咋 仲以為你係反送中罷工 呢度究竟有冇intern尋日罷工 係咪個個都去個垃圾induction鳩hea

去緊簽約

我有去呀 但更想去金鐘

有冇人planning & development

點解罷工 唔去金鐘？

又凖備收工

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

有邊個會去個journey

0703果個

係呀

垃圾 9 行，行完放工咪幾好

好悶嫁 上年去過一次

有冇人入極都入唔到佢個ac

有冇巴絲考engineering associate ？

有冇人諗住請假去旅行

有冇人係冇嘢做 好得閒

想請兩星期

一如既往坐咗成個朝早 食完lunch 瞓咗個晏教

開始習慣

我都想有得訓

悶得濟落左site

有得出去咪好

成日出去周圍走

咩黎？

去7 樓三號房八掛下

Kowloon Bay Headquarter? 冇啦啦去好似好怪咁 係咪人人都可以參加？主要係做啲乜？

可能火炭呢。可能八鄉，五一定HQ

出左糧了

有無人technical&engineering services department

有冇人出咗糧

me

10樓？ 尋日第一日翻？

係呀，認真見吾到其他intern

我都見唔到你係邊邊

我都吾知我係邊

一出lift左定右

我正係知我喺茶水間附近

解放

頭先係10樓lift口撞到個intern 不過係女仔

陣間lunch係邊度等，想認識下

有無telegram

no contact

而家放

where

我去左星影匯果邊

三哥

有無P&CD既intern?🤦

I see. So you’ve applied for another internship haven’t you? Have you assigned a place for your interview yet?